3年冇揸過車, 想做司機, 一次過考晒的士,中型,巴士好唔好

我就快滿3年牌
將來打算投身做司機(咩車都好)
諗住一滿3年即刻報考的士,中型貨車同巴士
其實我3年冇揸過車
我應該考完的士後
揸一陣的士揸熟手車先再考中型/巴士好d?
但我怕到時學壞手勢出黎考車仲衰
還是襯咁耐冇揸過車,白紙一張咁樣學中型/巴士會學得好d
謝謝

我巴士, 中型, 3個月內考晒.
開頭諗住考中型>拖頭.
但拖頭真係冇乜幾何會做.
而家後悔考中型唔考重型.

可以一次過報晒佢，的士排兩個月，中型同巴士排三個月

白紙冇壞習慣算好事，見過有人揸開 GOGOVAN，5.5去考中型照肥，但唔好連基本嘢都唔記得

一開始考重型太大挑戰
我都打算考完中型再考掛接車

我係考左九巴, 先再去考中型.
楂左九巴, 中型&重型對我黎講已經好細架.
中型師傅係仆街黎.乜都唔教乜都唔提.
我考中型我係LOOP 返巴士師傅個套方法去考.

同埋你可以去試場睇下D 考試車.
巴士係大架過重型好多. 巴士考得掂, 重型唔會因為SIZE唔掂.
不過你好堅決要考埋掛接車輛. 咁就緊係考中型先啦.

除非真係想揸泥鬼/上路/菜車，其實都唔洗要19牌

考來做師傅

3年牌冇揸過車

其實揸車搵唔到食

點試?
就咁租一個鐘試車?
搵師傅租車唔係最少都6堂/8堂咁咩

佢叫你去試場睇下啲考試車係點嘅樣同睇吓啲人點樣考啫

sorry
我睇錯個睇字睇左試字

借問聲重型係咪都係3個月搞掂？

岩岩考左大巴同中型

我覺得冇咩關係，考牌都係要將平時渣車果套放低，出到去話之你渣到舞龍咁

重型排到7月左右

我諗住嚟緊出年一夠3年牌就考重型，計返落都係兩個月左右考到？

商用車一般都係排5-60日左右

但睇你報學校定單頭師傅，學校有機會會同你改到比到架車你考為止

咁即係學校多數會耐啲？

要就架車個期
因為商用車師傅唔多，一架車一日隨時係考5-6個人

或者你可以試下自己寄去運輸署報路試，攞左個期再去睇下學校就唔就到。
我考中型佢係就到我自己排個期既，但大巴佢就唔到要改，佢幫我搞埋唔洗錢

諗諗下其實單頭師傅都可能會要你改期

我考中型, 排期1.5個月. 快到痴線.

搭單問 19牌難唔難考？聽講仲要考口試

利申：p牌

我考中型都差唔多 12月底報2月頭就考

不過遇著個殺手考官肥左次

難 合格率最低

口試好易，來來去去6題

其實有咩方法可以用返，話曬棍波同自動波咁大分別

唔係貨櫃難d咩

咁快？我去堅將排成3個月，睇嚟佢哋真係會改期就佢哋啲師傅

貨櫃合格率好似都高過重型

運輸署個網有得睇排到幾時

中型港島6月28，荃灣7月5
大巴港島6月21，荃灣6月30

咁你認為我揸一輪的士先考大巴/中型
還是冇經驗去考大巴/中型好d

其實口試到底係咩黎
有冇題目比我溫習
所有商用車都要口試?

我都想考的士同小巴牌

大巴 中型其實好易考
只要您平時有揸開車
放低啲壞習慣 基本上十堂八堂都可以1take pass

上面有人問拖頭唔係難考啲咩
其實唔係 拖頭要練得兩樣野
一 出街轉彎 二 泊車 （同平時揸車掉返轉）
但唔使考掉頭同斜路起步

反而重型要考五手掉頭
再加上德士古道係幾蝦人考
再者重型同拖頭學車價錢只係差一個中型車既價錢
考重型唔會有拖頭 但考拖頭會有重型
咁點解唔考拖頭？

利申 差老電同的士牌

我覺得冇咩所謂 冇經驗唔洗甩壞習慣

到時師傅/學校會比你架啦 考官都係對住果張野問你

前日考完中型

給完牌打算報埋拖頭

考完中型都可以報拖頭？

長知識

原來重型咁難

重型牌基本上可無視
通常都係揸住2號牌先會去考呢個牌
因為2上18好似唔抵咁
所以就跳兩級上重型

利申1a上18

可以呀
考完拖頭送埋重型

如果夠3年牌想考大巴中型就快

黎緊會冇晒細細架貨車同假9貨車頭大巴

要轉返用風煞既車，落腳太重chok親阿sir佢可以肥你 不過都係要時間適應，其實唔難

我係用風煞車考 溫柔d就得

拖頭就全部都風煞 不過講真 揸落一L樣

條路本身唔易，人多車多

不過考車都係著重你安全意識，唔洗你好叻做到佢要求就得

都需要運氣既，有咩事停就得唔好死衝
前日考中型2個驚險位，
第一係有條友係馬路玩野，我過死車佢又行出黎，我停佢又企係馬路中心，我郁佢又郁，玩左幾次佢先肯收手

第二係比架的士突然攝埋黎，近到果下佢絕對可以踩停我好在個考官放我一馬

佢攝埋黎您右腳有印brake 佢都唔會理您
同埋 中型要求低好多 因為車仔細

其實係 好多人死都唔肯學風煞

不過踩得靚都係要少少時間練習

聽師傅講有大巴牌先再考中型都係會鬆手少少 唔知堅定流

我係大巴再中型
揸貨車頭 揸完大巴再揸中型好似揸返私家車咁

2個牌都考柴灣

荃灣路試實際情況我都唔太知

都係 因為其實都幾應下 要踩得輕手啲

荃灣要行德士古道迴旋處 十個有七個都係死呢度

中型冇咁肥又冇咁長先啦

所以有揸開車考中型其實真係好難肥

果時大巴師傅教到差唔多停就鬆一鬆再踩

唔chok親阿sir先 佢會當成車客咁考你

我肥左次，但個師傅都話果個考官出名係殺手黎

有啲考官真係專肥人
Btw 我考拖頭嗰陣 全個早上得我合格

係 要印佢

爸打拖頭跟邊間

我考葵涌 二十尺 得一間有

葵涌係自己揀定佢抽

抽

葵涌泊位難 出街易
沙田泊位易 出街難
要取捨

其實私家車咪一樣. 臨停定晒前0.5秒回一回腳.
私家車同巴士既風煞都係一樣咁踩. 拖頭我唔知, 未考.,

考試黎黎去去都係個D 安全意識.
打燈擰頭睇車"那",望大小路口D車, 望住行人, 望住死物......等等.
考巴士個時個阿SIR 真係洗腦式係咁UP...仲煩過呀媽...
1 日8個鐘, 19日係咁俾佢勁洗腦係咁LOOP
中型呀SIR 就唔同, 教完你就算. 1堂都唔知有冇3次提我望鏡. 我專登唔望鏡,唔擰頭, 唔睇路口. 睇下佢會唔會提我....結果係唔會.佢就繼續玩佢既WECHAT.
考中型貨車個日, 我就不斷LOOP 返巴士阿SIR 洗我腦D 野.

咁個巴士呀sir對你幾好呢d野係要洗腦先得

其實點解冇自動波重型考
先考棍波巴士再考自動波重型，咪重部牌都甩曬A

唔得
你有9,10之後考19A，只會吸19A畀你，因為巴士最多24噸，重型係超過24噸

但如果你考9A,10A再考18/19，巴士可以甩A (應該係)

咁我想問考中型洗唔洗考埋三手掉頭&斜路起步？
原諒我唔識google

睇黎考中型上拖頭之後吸返重型咁仲好

緊係要

如果考柴灣係場內掉頭，平時冇得練，不過場內會比平時練習果道闊同易

住沙田當然想考沙田

唔知點解好似好少見人考葵涌，話說遲啲係咪加左大埔有得考商業車

大埔？幾時開始？係咪喺工業區考

我好似見到係話年尾，係工業區呀

咁我冇揸開車會唔會好難上手
又話白紙都有白紙好

葵涌山路黎喎
但係沙田平路又多行車線
唔係沙田好d咩
沙田有咩難

葵涌好似一個月得一日

千算萬算算漏咗噸數呢樣野
你下半段係得，去九巴考17，送9A,10A, 跟住考18咁就甩A

網上d人係咁講

2年前考過荃灣中型肥左
早個排去報德安,排柴灣中型
驚撚左荃灣個迴旋處

山咩路 拖頭喎 全平路咁制

唔使應該係 直頭係

白紙係指唔係做職業司機但有揸開車嗰啲

補多啲鐘

荃灣都係室內掉頭 大巴重型中型都係

中型 小巴 大巴 程序 口試 三手掉頭 泊車 出街 斜路起步 遊街 返試場
重型 程序 口試 五手掉頭 泊車 出街 斜路起步 遊街 返試場
拖頭 程序 泊車 口試 操波 出街 遊街 返試場 拆架

多數人都係衰德士古道迴旋處
如果自己有車就行下操下丫

算啦,都報左
聽講排到7月中,等佢打黎話我知幾時考

我都係跟德安係柴灣考中型同大巴

主要係要操睇準d位過死車，好多時要過晒對面線

如果出試場轉左個牌袋左半 轉右就自己執生

攞到個時間愈早愈好考 9-10點條路冇咩車

咁柴灣得中型場內泊位掉頭

大巴泊位場內掉頭場外

但而家按金好似係咪要7千蚊

7千蚊出面考牌都得啦

我諗緊中型學幾多堂好

德安柴灣果架風煞車黎

不過車身高幾好睇位

係咪風煞會煞得太急,難d

考荃灣最緊要定
唔定就一定出唔到迴旋處
我考兩次都係咁岩有一刻clear晒先出到

如果係荃灣考大牌最好考左18先考巴士,如果唔係葵盛行唔到

利申:中牌巴士牌1take 荃灣pass

主要係風煞好應，踩個力度既問題

不過唔難上手

唔洗怕風唔風煞
唔係一件難事

聽個老師傅講，考牌用風煞車會鬆手d 65分就當你合格

7000係九巴考9成合格，出面考唔知得幾多成，就算拎部自動波巴士去考，合格率都應該差唔多

有好有唔好啦，考完返黎得自動波牌

有冇人玩歐洲卡車模擬2黎練貨櫃泊位

我記得荃灣德安個架都好似係風煞黎
好耐了,唔太記得

我記得我個次好似1點幾考
多車到

BTW柴灣個試場難唔難去
睇地圖好似落左地鐵之後要行好遠

唔係近，搭巴士好多車都經

德安中型個師傅通常叫人試場對面油站等，或者夾時間果陣睇佢杏花村得唔得

咁唯有我早D去到地鐵站再行過去啦

你問佢杏花村得唔得先，有d師傅肯，但我唔知佢肯唔肯

有 用埋G29玩就最好

九巴+中型/重型 差錢應該同出面 巴士+中型/重型差唔多錢。
不過九巴係要全職去學車。
九巴唔使俾按金先，不過一年唔做要賠7千
唔賠的話，九巴母公司係載通，載通最大股東係新鴻基。聽聞你唔使晌新鴻基旗下公司做。

我巴士先 再考中牌 覺得好似中學生考小學試咁

其實講真 考巴士牌 唔使去九巴考啦
慢慢揸 安安全全 荃灣都唔難考

我有玩
不過老實講, 打機點可以當真
堂軑尺寸又唔同,離合器鬆緊又唔同
而且打機係禁左右制望左右
揸真車係要拎頭望
我當年考牌都專登唔玩駕駛games

係咪即係如果我1年內辭職要賠7000

話說我3年前考完牌
就冇再玩g27
因為覺得還是同真車感覺相差很遠

考9點

仲有幾個月就夠三年，想考個大巴
想問下報邊區同埋報邊間好，thx

有爬過文google過都揸唔到主意

6月尾柴灣中貨9點
仲諗緊學幾多堂好
德安有5課+1同9課+1

5課淨係可以教到你兩吓極力子同路線，掉頭泊位嗰啲都未必夠時間練

其實我諗住再加3課 (260 /課)
姐係total 4堂 (一星期一堂)
因為我考9點 考之前冇得學
如果9課就變左突左一課
5課再加3課
維番平過9+1個plan

係

在下考9點經驗

成個柴灣場最易死既豐業街新業街同街市全部暢通無阻

我考果朝都仲比師傅小到hihi都pass左

如果考9點師傅會約你8點熱一熱身

德安師傅考9點應該會一早去同你霸個頭位

佢話排頭位唔錯得太離譜通常都會比你pass，d考官唔想一開工就殺人咁話

我考左一半個阿sir已經係道填顏色，以為佢肥我先咁快填

唔係7點半至9點半唔比學車咩
仲點熱身?

唉.. 揸開van .
5.5 只係叫掂過下.
依家考左18都唔知搵咩做好..有無咩好提議.

講係咁講

淨係學到星期六日就早d約好d既

我閒日都得
其實我D時間好FREE
岩岩讀完書冇野做又唔想搵工住